\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Hezrou}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Dämon), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {136 (13W10+65)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 17,
        con = 20,
        int = 5,
        wis = 12,
        cha = 13
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +7, Kon +8, Wei +4},
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Abyssisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestank}
        Jede Kreatur, die ihren Zug im Abstand von bis zu drei Metern vom Hezrou beginnt, muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Beginn ihres nächsten Zugs vergiftet. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf ist die Kreatur 24 Stunden lang gegen den Gestank des Hezrou immun.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Hezrou ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Hezrou führt drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W10+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
